## 清华大学工业工程系学习资料库

### 致谢

本项目内容来自[工业工程系云盘资源](https://cloud.tsinghua.edu.cn/group/17178/)，项目组织形式受到了[清华大学计算机系相关项目](https://github.com/PKUanonym/REKCARC-TSC-UHT)的启发。每一份学习资料的积累都离不开此前IE人的无私奉献，并将由新一代的IE人不断继承优化。

### 贡献

欢迎大家积极为本系的学习资源贡献一份力量！Issue、PR、纠错、资料、选课/考试攻略，完全欢迎！来自大家的关注、维护和贡献，才是让本学习资料库继续存在的动力~

GitLab相比于云盘具有一系列的优点，此后的资料上传将主要在GitLab中进行，同学们可直接在Web端上传。考虑到Web端无法上传文件夹，同学们仍可选择在原云盘资料中上传，方法可参考**云盘使用说明**，我们将同步两资料库间的数据。我们同样鼓励感兴趣的同学了解Git的基本操作（可参考[菜鸟教程](https://www.runoob.com/git/git-tutorial.html)），在Git端进行资料的下载与上传操作。

### 更新日志

一次偶然的删库，引发了系群中的热烈讨论。在大家的建议下，GitLab版IE学习资料库应运而生。在听取了张岳伟学长的建议，比较了GitHub，GitLab，gitee三个平台后，我最终选择了GitLab作为上传的平台。目前看来，GitLab同时具有无需连接外网，上传总容量不受限制，下载速度快的优点。相比于云盘系统，GitLab更具有了长期恢复操作记录的优点（云盘只能恢复一个月内的数据）。如果对于平台选择、组织规范、内容形式等方面有任何更好的建议的话，欢迎提Issue或直接与我交流。提升每一位IE人的学习体验，离不开我们共同的努力。

曹贻凯

2022年5月7日

### 云盘使用说明
大家好！关于新学期学习资料云盘的使用，有以下几点新的说明：
1. 上传。欢迎大家踊跃贡献自己的学习资料，内容包括但不限于模拟试题、作业（自己的作业、优秀作业、作业参考）、教材、笔记（课堂、复习、cheatsheet）、实验报告、习题课资料、心得。**不鼓励大家上传往年题及无水印的课件**。上传时需在对应的课程下以文件或文件夹的形式上传，命名格式为“类型（-学期-姓名）”。例：优秀作业-21秋、cheatsheet-21春-张三。由于容量限制，暂时不接受视频或音频的上传。此外，如果想上传目录中尚未列出的课程（如自己推荐的任选课），欢迎自行创建该课程的文件夹并上传文件。
2. 下载。如果想获取具体课程的资料，只需下载对应的文件即可。此外，也可下载Seafile客户端后采用同步资料库的方式同步到本地，此方法可解决文件夹过大无法打包的问题。但需注意的是Seafile客户端会自动开启同步功能，因此禁止在同步后的文件夹内直接修改，而需要将自己所需的资料复制到别处后使用。**考虑到版权等原因，仅供同学学习复习使用，不得转发、扩散和商用等。**
3. 如有同学尚未被拉入“IE学习资料”的群组共享，请联系我并把清华邮箱发给我~

曹贻凯

2022年1月12日

### 附录

#### 清华大学学生纪律处分管理规定实施细则

#### 第六章　学术不端、违反学习纪律的行为与处分

第二十一条 有下列违反课程学习纪律情形之一的，给予警告以上、留校察看以下处分：

（一）课程作业抄袭严重的；

（二）实验报告抄袭严重或者篡改实验数据的；

（三）期中、期末课程论文抄袭严重的；

（四）在课程学习过程中严重弄虚作假的其他情形。
